黃世澤：總辭須要有民意背書，新加坡社陣式總辭嘅歴史教訓令我對總辭好有保留

一如我之前講， 總辭 呢個Topic堅係好Dry，熱狗同燒山有興趣嘅Topic只會引起我疑心，但呢班友可以不負責任，非黑即白咁乾炒，我唯有額外出片外，仲要出文。新加坡社陣當年輸到仆街，都唔見得有西方國家任何同情，呢啲歷史經驗，令我對 總辭 好有保留。

總辭 必須有民意背書

簡單嚟講，我係支持以下條件下，是但一個符合嘅情況進行 總辭 ，因為咁樣至有合理性，至少避免新加坡式社陣輸清光：
1. 有公投下嘅 總辭 ，但公投最低票數係至少係初選嘅最低門檻（至少廿萬票），而且係55%嘅人支持下先至成立。我唔會要六成呢個數字，免得熱狗抽水，上次初選熱狗同焦土派嘅無恥表現，大家仲未領教過咩。如果有公投背書，至少唔會有新加坡果陣，因為未有選民背書貿然退出議會，搞到社陣李紹祖醫生要廿年後道歉嘅困境。

2. 如果唔係有公投下 總辭 ，就要設立 總辭 機制，即係出現一啲情況，就要自動啟動總辭，例如有人議事抗爭以國安法被捕，當然，泛民如果唔抗爭，其實佢哋喺政治上亦會清袋，呢個亦係中共咁想佢哋入議會嘅真正原因，真係入又死，唔入又死。所以呢個安排必須精巧，而且係具約束力。

我對燒山用民調，民調可以作嘅，但公投係好難作假，上次初選嘅結果係西方都認為有公信力，係得韓國瑜香港版黃毓民自己唔承認。如果公投結果係留，西方亦會支持，所以公投係最好。

我認為呢個Topic好Dry，因為點做決定都無戰略上明顯好處，但做錯決定就熱狗無論如何都有位入，而清理熱狗一定係歸英後嘅事，啲熱狗係咁入我真正原因係我破壞佢哋嘅假獨立大計，如果跟熱共玩假獨立，香港唔變Failed State都幾難，你睇佢哋啲非洲級政治論述咪明。而對泛民政客嚟講，交付公投作決係最理想選擇，然後再作出理性嘅討論，所謂理性討論係有Evidence Based嘅討論，唔係熱共水泥隊用成堆Bot留言，Copy and Paste就製造聲量，呢啲韓流手法，我真係清楚不過。一啲人如果聲量大，但無Organic Traffic支持，得番啲信眾喺度，好易穿崩。我呢度一向不求信眾，Ban人就Ban唔少，我一向唔係一啲唔係Organic甚至搗亂嘅Traffic。

好多人話泛民貪立法會議員筆糧，其實好多人正職都多過立法會議員嘅糧，熱共呢個手法真係令人厭惡。我諗最在意立法會份糧係鄭松泰，否則點會一個唔該就坐返入去，從不抗爭就可以扮抗爭咁指住人哋個鼻鬧人，真係乜都佢哋講晒，不過我明嘅，邊個會睇熱狗啲垃圾Content，大家可以思考一吓。

其實我對總辭立場，2017年至今無變過，我亦唔打算變。(請參考黃生起2017嘅文章：)唯一加嘅Element，只係公投作決，修正社陣過往嘅錯誤。

推

有d道理

參考蘇聯d衛星國啦

參考新加坡根本根唔上形勢

有世柒背書 足矣

世柒話做=做唔過
世柒話唔好做=做得過

有冇 source啊？

咁呀蕭山叫你做＝唔好做？

背書？

係咪想講民意授權？
邊度鄉下？

背書嘅英文喺Endorsement

又好似啱

連背書呢一個詞語都唔識
即係證明你年紀都相當後生囉

Cambridge 唔係咁譯

唉屌台灣同中國影響力真係越黎越大

只要屌熱狗
唔理內容係乜
泛登都話啱

背書的英文怎麼說（兩種不同的：背誦的背，以及保證的背）
7月 06, 2012
背書有兩種

1. 背課文那種背

recite

Cambridge字典：to say a piece of writing aloud from memory, or to publicly state a list of things

不過這個背是指記好了、開始「背出來」的背誦。

要指正在默背的動作的話，可以用memorize、rote（死背）、或prepare for recitation（較少用，不過外國人很聰明應該聽得懂）。

2. 保證的背（源自在票據背後簽名）

endorsement（異體字indorsement）

這是一個法律術語，指的是在票據上簽名，票據所規定之權利由背書人轉讓給被背書人。但也有衍生出保證、支持的意思，例如為候選人背書等。

照慣例Cambridge字典的說明：

the act of signing the back of a cheque, bill of exchange, etc. that has your name on it in order to give your permission for it to be paid to someone else

a public statement made by someone saying that they approve of or support someone or something

唔識中文就唔好亂屌啦

就算泛民入臨立會跪足一年２０２１都未必比你入閘啦
共匪剩係會玩公我贏字你輸嘅遊戲炸

公投最好，體現民主

唉
我Cap埋牛津英漢字典俾你望一望啦

條友真係唔識嫁喎

暫時未睇到總辭有咩好處

又用總辭混淆視聽
根本任期已完
任滿離職先係民意（本身只endorse四年任期）
留任先必須要有額外民意支持
冇公投留任就必須離職
尤其係初選冇出線嗰班

其實點解咁鍾意用總辭哩個字
明明而家個爭拗點係接唔接受中央委任
因為上次個立法會任期就完左
而家新既臨立會人員係中央委任
d人屌唔應該做最主要原因係唔承認中央有權力委任我

袁弓夷：泛民唔熟國際線 留任臨立會不符合五眼聯盟取態

明顯想將本身必須要做嘅事包裝成純粹政治操作

Hong Kong is my love: 我尊重袁弓夷, 但我覺得美國不會對香港議員「留任爭拗」有立場.

共和黨Solomon Yue: 我同意, 美國不會微觀操控(micromanage)香港抗爭. 美國的大方向是支持香港人抵抗中共暴政.

Solomon Yue: 美國應不會對香港議員「留任爭拗」有立場, 不會微控香港抗爭

唔通有世柒呃人口罩錢呢啲歷史教訓之後就唔買口罩咩

都話唔係總辭，係承唔承認今次立法會嘅授權係人大而唔係選民
如果選擇留係度，即係承認人大用咁嘅方式去干預立法會

我比較想知黃世柒個垃圾口罩騙徒賠返哂啲錢比人未

係拒絕委任
唔好愚民

本末倒置，留任先至要民意背書
唔做係合情合理

佢地鐘意啦 唔辭就唔辭啦
我覺得香港人唔駛再focus 係議會呢條線
佢地鐘意拎住個濕鳩位打飛機由佢
我地淨係支持在外向其他國家做lobbying 嘅人
加強佢地影響力就得

同意

攞當年新加坡同宜家香港比
On99

Recite 就背書 你死返大陸啦

推 Solomon Yue: 美國應不會對香港議員「留任爭拗」有立場, 不會微控香港抗爭 - 分享自 LIHKG 討論區

而家都唔會再集中你班所謂議員！跟唔到就係跟唔到，講都口臭！根本完咗，人地可憐你，施捨比你，仲有做落去，即係認同委任做法講撚完！

而家唔係總辭
係中共直接委任咗立法會議員
而入到去根本冇可能進行任何形式嘅抗爭
泛民入去冇民意授權之餘仲要只係做橡皮圖章？

如果下年又再延長咁點？真係萬年國會延到佢地死咁點？係咪繼續接受欽點？

唔識就學啦

下下叫人死番支那

好似初選咁搞個 總辭公投咪得

根本唔係總唔總辭嘅問題
任期完咗退落嚟係理所當然
五眼同全世界都講緊臨立會不合法
點會重去參加對家嘅不合法集會

寫咁大篇野都見唔到佢有咩論點，純粹不停拎毓民 熱狗黎講。都唔知做乜撚。

依條黃世柒就算啦

熱狗果然係泛民遮醜布
得泛粉先會在意熱狗做乜問你嘢

背書X
支持, 支撐O

佢哋其實知唔知熱狗話會留任

因為很多人活在黃毓民的陰影下

好心唔識就虛心D學啦 影你老母響咩

點會同新架坡一樣呀，香港而家已經有國際關注

黃世澤算吧啦

好值得參考

啲人好鍾意quote Solomon Yue 話要唔好放棄議會

冇思考能力，人話咩就咩

又係喎
而且只係一年

應該寫「揹書」，即係支持/endorsement 嘅意思

鍾意咪搞多次公投囉 應否接受支共委任延任一年臨立會 根本留先需要民意endorse

上屆投票就endorse你四年 由上次公投睇根本成個反對派格局變咗 有班公投輸撚到仆街嘅人咁厚面皮想受支共任命延任嘅咁咪留

入咗去嘅再做關鍵缺席啲柒嘢咪比人屌多佢兩錢重 你地鍾意啦 反正你班泛民不痛不癢

少用支票唔撚識

呢個情況點公投
票站肯定比狗搞
雖然呢個方法係最好

又唔係唔知佢一段片大概廿二分鐘，有一半時間都係鬧人、離題

已經話可以延任不少於一年
即係可能有得續任
續下續下咪變永續
「永續」從此變為政權常態！

應該叫「拒絕委任」

好似上年【臨時政府宣言】事件一樣
有班人專心影響Solomon Yue立場
打小報告，撩是鬥非
然後揸住雞毛當令戰
攻擊別人的行動

世7，你都係講返BNO把啦，你講本地就係唔掂

世柒係咁上下

世柒呢種人，立場先行，同啲藍屍阿叔冇分別。

佢不嬲都係咁

啲point、分析完全係垃圾， 佢正正經經講bno好過啦

公投用票嚟解決分岐
呢d先係民主

公投啦

Endorsement幾時由「授意」變成「背書」咁叫？細個完全冇聽過咩「背書」，返學校先生叫背書就有。

多謝巴打指教

因為政治現實匪共的確唔係委任

匪共好識玩，人名唔提，人數唔提

淨係用基本法既字眼，"全體議員"延任不少於一年

你眼中當然係委任，但事實係無得掩耳盜鈴

佢直接收皮喇，就係佢搞到BNO冇得居歐

佢直播有講詳細啲,話留係議會打交,好似台灣咁
總之咩會都開唔成就係目標

連登真係唔垃圾唔吹奏，有名俾你叫世柒仲要浪費時間去聽佢講廢話

咁佢真係可以收皮，連賣口罩都呃人亂爆人地址

我英治時期讀書，嗰時都好似已經叫「背書」⋯⋯

世柒講新加坡社陣總辭都係得唔到外國支持云云，大佬呀你攞嚟比？嗰陣星架坡建國冇耐咋，經濟又未完全發展，再加上你社陣本身都有左傾傾向，喺歐美反共堵共嘅政策下，畀我係歐美都唔需要亦都唔應該插手，由得閃電黨玩死你啦。

佢當泛民係國民黨？你一圍主席，成班保安抬晒佢哋走啦

我真係未聽過，授意就聽過。

同「站台」一樣，都係最近十年先開始聽得多。

同意要公投

不嬲都有啦

繼續做多年先係冇民意背書喎

呢個真

agree

世柒識鳩歷史咩，新加坡反對派收皮係因為「冷藏行動」呀，唔係因為總辭呀，講啲唔講啲，將兩件先後發生嘅事link埋一齊講就話有因果關係，收皮啦

公投?無錢呀, 上次公投都差O的要候選人夾錢埋單

老老柒柒，我覺得佢無講錯要由戰略上考慮總辭呢件事（睇埋佢條片，條片講得完整啲）

佢個point係好簡單：班土共建制老閪都會坐返入去立法會，你泛民而家總辭咪拱手相讓成個立法會俾建制，立法會最低法定人數係全體議員人數嘅一半，i.e. 33人（=66/2）而家建制有42人（數字根據wiki而黎）。理論上無你泛民任何一人，佢都可以照開會。

如果立法會無哂泛民，你覺得港共會點做？阿婆都知佢肯定第一日就叫班建制返齊去開會舉手過撚哂啲咩柒健康碼、明日大嶼啦屌，到時就真係死多二錢重

有泛民係入面，起碼可以做啲野拖延表決呢啲仆街議案法案，打架又好，乜柒都好。所以我唔明總辭除左象徵式表態之外有咩用，尤其你對手港共肯定會厚面皮咁照開會照表決（佢仲開心因爲完全無人會辯論無人會阻撓開會表決）

世7: 我係南洋人呀，你係咩

背你老母書 總乜鳩野辭

屌你老味 用埋曬d支那詞語

粵語文化就係因為咁樣先會開始decay

當然，泛民如果唔抗爭，其實佢哋喺政治上亦會清袋

飯民投票支持涉司法迫害的張舉能上位
有人想清算結果比你黃世澤屈係鬼

成日吹到飯民做得差可以清算
次次一算帳咩鬼d100就屈9嘗試追債的人

國歌法阻到幾耐？極速通過喎？

同埋美國會唔知你個臨立會會通過法案咩，重點係泛民夠票反對咩？

唔好再停留喺畫面好靚嘅階段

👈🏻

新加坡社陣係共產黨黎嫁ON9,西方國家當年點撚可能會幫拖呀,黃世柒只係單純想幫泛民班議員挖狗窿捐.成日熱狗乜熱狗勿,而家熱係唔撚辭呀,最撚熱狗就係叫人唔好辭個班.

班飯民
1係投票支持買水炮車迫害香港人
2支持張舉能上位,而張舉能有份迫害異見者
3omdb屢次唔出席投票

公投完決定，齊上齊落，係最穩陣嘅做法。

唔明點解咁都有得嘈
的確，中央委任又非法延任係好肉酸，但如果民意所向係要入去忍辱抗爭，佢哋都係要做。

反而幾十個人自己圍內決定放棄議會線就放棄，係對其他層面嘅抗爭手足不負責任。對家少放咗精力係立法會，就多左力度去搞其他線，呢個係常識。

泛民fans 收爹啦，要錢未好似蟲泰咁講出來，扮乜春為大義為市民

朱議員都話咁做，去啦

嘩,真係好公正
如果民意所向係要入去忍辱抗爭，佢哋都係要做
你有做任何調查民意要入去忍辱抗爭?

反而幾十個人自己圍內決定放棄議會線就放棄
現在大家只係見到圍內幾十人捨不得人工想永續自己議席

會都唔撚開又投錯票，仲抗爭到咩

真心討論
如果總辭要民意背書
咁留任又要唔要民意背書？

2016選個任期係4年，民意背書都係維持4年
而家留任一年我自己就覺得冇左民意背書

反而而家人大話上屆議員留任多一年，我覺得係同人大委任冇分別，只不過係唔講到明

換言之，留任係認同人大直接委任議員？

死唔走的議員唔少係初選輸左

班人根本有利益衝突

非常認同！推呀！

燈神仲未封筆

成班小朋友完全唔知佢以前做過乜

上次我屌公民黨唔議會抗爭

d100某契弟話有人想夾飯民攪衝擊比位政府拉人
班人係慣左吹到好大
到你追債就屈9你

蠢老鼠話唔做，咁就要做了！

唔淨止兒登吹奏，連YT班廢中都黃生黃生多謝你呀

台灣人成日用

駁唔到

依篇文有一半係 不斷攻擊 熱狗，陳雲，鄭松泰。

我睇唔到佢地同總辭個議題有咩關係。
標簽相反意見嘅為熱狗，唔會令你本身既意見有力咗。

拉。

我支持杯葛非法議會，但我更支持公投決定

係佢哋老是常出現
成撚日都認為屌熱狗係泛粉係咪太天真？
忘記了當年被人屌偽本土班人

佢地實會話依家疫情時期 非常狀態
又或者政治上無何奈何 所以一年就袋住先

但今次就"接受"延長一年
但如果下年2021年9月個陣 疫情仍然持續 又或者戰爭爆發
咁又係唔係接受延長至十年, 甚至係無限期?

點解會有人覺得議員淨係得投票呢個作用

總辭先係你所講嘅畫面靚啦下話

黃世澤所9up的議會抗爭班人都唔會做
垃圾費議案實際係777鋪路係私人樓安閉路監控
日後所謂捉垃圾的便衣實際係搵警魔捉人去強姦及殺害

結果垃圾費議案成個公民黨係投票支持

香港政治現實係無拖唔拖到依回事，港共同支共要過從來都唔係泛民有能力拖到

因為修改咗議事規則同依家支共的無恥程度，所以依家所有拉布都係同奶共派合演的一場Show

支共要做的，無論泛民點拉布都係過硬，所謂拖延係支共允許下比你拖，一夠鍾點都過

假設個法案有憲法原則性問題，連修改都唔洗，就直接掉上人大

健康碼關公共健康事，所以佢用公共衛生緊急條例就可以做，洗理9你垃圾會

明日大嶼係黨策，要做的泛民係連拖的機會都唔比你

唔好對議會仲有幻想啦好嗎，原本以為dq12個人，延後選舉d人會瞓醒，議會抗爭點已經死咗，點知都幾停咗係到死都要碌返入去

公投決定啦

唔總辭咁泛民班人有咩方式反抗？
咪就係冇果下先肉酸嘛

我只嘅畫面好靚係班人自high話泛民被人抬走，而唔係投票

咁你答我入去做到啲咩，唔好同我講攞資源幫手足、咩探監

燒山>世柒

自己唔識中文 唔識成語
就話人唔識用錯

世柒口罩單野找左數未

俾資源手足呢d野講多就口臭啦
你知唔知出面發夢o個陣佢地利用議員身份救左幾多人?
另外如果總辭，仲點有咩資格將議會議題帶出國際? 仲有咩資格去評論議題?
認真，同果要總辭就一早要啦，點會揀呢d moment，俾人控制議會已經唔係第一日既事

乜佢又係議員咩
德國口罩騙徒又有乜資格討論總辭

香港唔會咁用
不過又有班人又會走出黎話台灣用就無問題

我以事論事，你就去講人地有冇資格
點討論落去呀大哥

點解唔直接公投所有議員不應留任，令中央任命無民意基楚？依個議題無理由得泛民要負政治代價

另外如果總辭，仲點有咩資格將議會議題帶出國際? 仲有咩資格去評論議題?

係你講資格論在先

再者游說制裁係無議席的人做起,公民黨班垃圾係反對制裁,所以避免影響制裁的無議席可能比較好

有咩議題係由議員帶出國際？
今時今日非議員做國際線唔係比議員出色咩

飯民就係知唔會有人支持自己白出一年糧所以唔攪公投
班人又唔做議會抗爭,次次去美國就用香港議員身份拉死制裁

今屆點解要杯葛臨立會，就係因為班泛民唔係民眾投票出來冇民意背書咯，點解可以錯鳩曬個邏輯。

世柒早幾個月先講過冷藏行動

個人認為有得呢次，就會有無限次
當然其實都冇能力阻止到佢咁做

但作為「so call」支持抗爭 政治人物係咪應該有返d風骨，起碼唔係配合政府破壞香港制度

當然可能呢樣都係我一廂情願，要求太高

如果你話點解之前唔辭要依家辭，答你因為timing問題，16年DQ嘅時候美國未反共，再加上泛民冇總辭嘅意志

依家美國反對延遲選舉， 冇話過接受人大欽點，你配合美國加快香港光復先可以一勞永逸幫手足

同埋你要去評論議題，依家立會咁廢都唔需要再靠議員發聲啦，你自己都可以Twitter

見到對家都叫你辭

我係你就唔衝出黎柒啦

樓主你quote佢成篇文出嚟會唔會俾佢屌你同出律師信

條友好小器

不過公投決定都可以嘅
而家留去都各執一詞不如投票睇下邊面聲浪大啲

其實大家都覺得中共委任係唔合法/違憲，點解無人去係法律層面阻止
司法覆核/國際法庭有無得搞搞佢？如果要錢大可搞個眾籌

香港法治已死
想喺香港搞都係發下夢好過

第一、
我講緊議員以後冇資格再討論日後議題
佢講緊世柒冇資格討論公投
你就捉住我資格2隻字，話我資格論
第二、
同意，制裁係無議席既人發起
咁咪等議會外既人去遊說制裁
就咁睇落冇咩衝突，國際線一早都已經開始左

因為熱共永遠都係錯

起碼可以拖吓掛，司法覆核緊仲如常委任？

利申：完全無法律智識

因何評論議題有資格限制

人大講乜你就要跟㗎啦

背書呢個字點走出嚟
唔係用支持咩？

佢話延任不少於一年，即係延任到2046都得？
同基本法無抵觸咩
係法律上真係1d問題都無？

人大出嚟釋法話ok就冇得討論
因為基本法解釋權喺人大到

唔係叫總辭
係拒絕接受不明不實既政治延任

新加坡有d唔同，政權十分高民望，坡狗望住果班反對派踢走唔在乎

你咁講即係成件事合法啦
咁我支持留任呀

係㗎，下年佢鍾意嘅又會話延續，萬年國會

基本法嘅最終解釋權咪又喺人大度

所以你泛民玩得今次，下年又話延嘅話，只會不斷繼續落去，因為對家就係睇死泛民班友冇原則

人大嘅「合法」同國際社會嘅「合法」係兩回事

應該參考強國嘅多黨合作制

睇下強國共黨以外嗰啲係點，咪知泛民唔辭未來會點囉

前途一片光明，omdb又將有強國式嘅陽光司法

不過認真我睇咗好幾個page同連登支持同唔支持嘅人數睇落都相約
既然係咁不如真係投票決定

Lay 問: 咩叫個 Topic 好炒?

吹奏總辭 話會體現抗爭意志

根本就一廂情願同中二病

其實公投係最好，做錯決定的話最多大家一齊負責任，唔洗到時一錯就俾熱狗馬後炮，記住記住要in scope埋熱狗入總辭團隊，唔好俾佢地借d意縮骨走數

實有得拆既 我諗佢地都諗緊 所以未有說法
我自己9諗都諗到個
基本法係講立法會4年一屆
所以2016果屆係2020如期完
2021開始係叫 臨時立法會
基本法無講臨時立法會點做
根據條文可能係唔知點樣 人大 行會 通過
就得由政府話事

吹奏__ __ 話會體現抗爭意志

根本就一廂情願同中二病

好似脫歐咁
發現自己同歐盟嘅關係千絲萬縷脫歐好難搞
但係因為係人民嘅決定所以幾柒都要做落去

其實日常用法可以用返擁護/支持
用術語真係唔係個個明，都無話必要用術語既

有呢個解釋
但係支那人先會咁用
香港人會用支持

原理上 第六屆立法會選舉延長至2046年都得

最緊要連泛民+熱血都無自己論述
以前推831決定 都識扮野話反對 要求撤回

依家連要求終止延長決定 恢復如期今年內選舉都唔敢
民主派內心根本就係接受左疫情嚴重 所以就應該押後依個說辭

劉曉明指若英國允港人建「流亡議會」 將嚴重破壞兩國關係

中國駐英大使劉曉明指，如果英國允許在當地的香港人建立所謂「流亡議會」，將是大錯特錯，為中英關係製造新的嚴重障礙。

如果辭職不如去埋英國啦

Endorsement 同SUPPORT 係兩個意思
Endorsement 有授意/授權之意
只係泛民只係agent 市民係principal
泛民一旦無人民的endorsement 就無合理基礎/無權行動

但就咁support/advocate 表態唔到endorsement既意思
因為support唔support都好 如果市民同泛民無agency既關係
泛民原理上 可以自行決定做乜都得

唔同
背書係政治上等同用自己聲譽擔保一個人/事可靠

當然係香港追政治債會比人屌係比較古怪

重點：好多人話泛民貪立法會議員筆糧，其實好多人正職都多過立法會議員嘅糧，熱共呢個手法真係令人厭惡。

民意授權就係咁解

笑撚左
唔通泛民入去又有民意授權啦喎
人大委任咋傻仔

1996年，泛民好撚有原則，打死唔入臨立會
結果你今日遊個行都要鄧炳強批

係呀，做律師人工都高，做乜鬼嘢議員

有咩時候要總辭呀？
東歐話你知，原內閣、議員頂唔到落去咪辭職囉，共黨政變成功。

因為大部份香港人都唔執著依樣野 根本選民就係唔care
所以泛民點亂投票 點缺席 最後都可以無事

好多黃絲都係只問立場不問是非

有d似啦

其實辭同唔辭都唔係最緊要 團結係最緊要

大家支持總辭 我係反對 都會覺得各有各做
所以我都agree左朱凱迪個講法
反之都係

仲有個問題係有幾個辭左有幾個無辭

另外係利益衝突 總辭論我只buy朱凱迪
佢自己做緊叫人辭職係最恰當同有說服力
有部份人我覺得唔恰當 例如 張 鄒 果班我真係頂唔順 你自己一方面有意參選 上個月仲大鑼大鼓拉票 依家就叫人辭

呀世柒還左呃口罩啲錢畀人未？

當然唔係
資深大律師當然好搵,但全行好少人

大部分大律師特別唔識UNCLE搵唔到勁的師傅係元朗起手都比唔上撈議員
班人唔敢認司法迫害就係驚國際仲裁條水玩完

diu都冇選擇
一係做港豬
一係含淚
今年有得投本土la
又委任

阿哥仔
呢個用法已經用咗好多年㗎啦喎
唔識嘅字唔好話支那用嘅

算la支那仔
支那仔先專用英文翻譯做中文黎用

文盲真喺好得人驚

其實本身都覺總唔總辭真係效果唔係大
可能一蚊兩蚊咁 係美中同全球對賭下近乎冇效果
但大家(其實好似係得連登)都係咁開po 正反兩邊都係咁鬧 以呢個流量根本兩邊都有一定人數 唔似某啲議題咁一面倒
其實正常咁有爭議性既議題 係應該要公投既 (脫歐) 但公投一個無論邊邊贏左都冇乜效果算唔算浪費資源呢
再退一步 從政既係咪要有啲政治意志同能力 自己圍內處理好呢啲爭議然後比到一個滿意既回應同說服到市民佢地既選擇呢 唔通第日一有爭議就公投？ 咁我都做得啦
如果我係港共一定會趁你大鑼大鼓叫公投時乘機推港康碼 等你地班友冇咁好精力反
利申： 支持留任 唔支持公投 就算冇公投下最尾決定唔留 都會繼續不割蓆

起一起底又係一條戇鳩仔

我話你用得劣
唔係有冇呢個字

反對入偽立法會嘅人都係五毛同熱普城？大多數反對嘅人只係杯葛支共今次嘅委任偽立法會議席，唔係以後唔參選，仲有冇講到，如果之後港共延長任期，又點做呢？繼續廷任？定到時先杯葛？咁就奇怪啦，繼續廷任就變咗無限期議員；到時先杯葛呢，又可以講翻佢今日講嗰啲論點，即係佢講哂

新加坡有冇6眼撐先

原來係咁

咁就算啦班友

我唔係咁睇，我覺得民主公民兩黨，係打定主意做民主花瓶，共產黨話點就點。

無錯呀 又係明顯有打手分化
其實公投都好偽命題 同埋好快又成一分化
首先成本難度極高 上次個公投幾經辛苦
同埋就好似脫歐咁 個結果投完都有排嘈

如果真係投 我估總辭個票會有60%
基於民間公投個受眾始終係新一代既人多
但如果你真係計民意 可能係55波

最後問題係 果陣脫歐都話on9 49%對51%
話呢d議題應該要3分2
而總辭公投又其實無可能去到3分2

不過睇林鄭出牌先 我估佢會撚狗 見你想留 就會harsh d 要你做多d野

8大民主黨派,萬年國代

公投係策略黎，因為呢隻死貓太大，一錯決定就俾人鞭成世屍
而家可能好多人支持總辭，但十年廿年後如果因為公投令情況更差，歷史可能會變左泛民係懦夫，捨棄民意，做左歴史罪人所以公投對大家係最公平

*因為總辭令情況變差至岩

《中國人民政治協商會議章程》總綱規定︰人民政協根據中國共產黨同各民主黨派和無黨派人士長期共存、互相監督、肝膽相照、榮辱與共的方針，促進參加中國人民政治協商會議的各黨派、無黨派人士的團結合作，充分體現和發揮我國社會主義政黨制度的特點和優勢。

“長期共存、互相監督、肝膽相照、榮辱與共”這十六字方針，是中國共產黨同各民主黨派合作的基本方針。

肝膽相照、榮辱與共

何俊仁，梁家傑，蔡子強，急急接受HK01訪問撐延任
豈是巧合？

乜唔係留任先需要民意咩？個邏輯好詭異

辭咗反正無野做不如去英國join流亡議會

自己未聽過就話大陸人先用
出過黎做野未

講真而家班議員留唔留都無嘢做到
如果單講要畫面靚
寧願佢地留係議會入面 得閒被人抬又好 繼續圍主席枱又好
keep住有d新聞
不過既然大家分歧咁大 黃生講的公投不失為好方法

因為總辭係改變status quo，而留任係維持現狀
唔少公投都會幫改變現狀嘅option set 個高啲嘅門檻，令到有清晰嘅majority表明要改變現狀先去變

港版Remain/Leave公投

問題係原本既任期係2020.9.30就完結，過咗呢日之後個民意授權就full stop. 嚴格嚟講並唔係留任，而係由2020.10.1接受新既人大委任
我覺得係掉轉，要接受新既委任先要民意授權，仲要係supermajority (i.e. 2/3)。因為任期完結後，按基本法同埋正常既法理邏輯，班議員已經自動變返普通人。

建制2.0
忠誠民主派

公投應該比較有效解決危機？

黃世澤自己都帶咗頭盔，乜野叫好Dry？喺入唔入偽立法會呢個問題上都和稀泥啦！支持就支持，反對就反對，又公投交翻個波比香港人，班泛民係有抗爭同領導意志嘅，講清楚你想點，唔好下下張個責任卸比香港人

被委任先係改變status , 直頭係顛覆左個制度

拒絕延任目的係維持現狀 , 接受委任係一個壞嘅先例

去fowarder公司做下先再講

但呢個用法我見係台灣人
香港係呢一兩年先有

我十年睇報紙都識學㗎啦

咁佢今次係引當年新加坡總辭呢個case黎論證泛民總辭有保留呀嘛。喺度拋書包，懶係要以史為鑒咁呢下on9呀嘛，根本context完全唔撚同

btw世柒啲嘢你都追，真係好得閒

攪流亡議會啦

留喺度把鬼咩

況且星加玻都唔係呢個時代

其實我都係追世柒個friend 淋紅油先(身為商用車膠一定有留意淋紅油)

收皮啦，香港野關你個有被害妄想症既德國佬叉事

Sosad跟民意做都要俾人屌

所以我唔同意公投就係咁解
香港人同泛民 甚至建制 班狗 777 中共
都應該為自己落既決定負責
如果泛民公投既原因係驚落錯注第日比人鬧 而公投就可以將個責任share晒比香港人 我會好睇唔起佢
作為一個(班)政客 係要有眼光魄力同膽識 你要翻盤 剝熱狗中共棚牙 就應該用呢次爭拗比香港人睇到你有以上特質
做個乾脆既決定 一齊出黎大大聲話比人聽你既理據 說服唔同意你既同路人
唔係好似777咁射個波比人大 下面班走狗就睇風向左搖右擺
宜家佢地出黎講野散修修 想留但又留條尾比自己就真係好醜怪囉
churchill宣戰會唔會又整個公投 出黎演講又會唔會彈出又彈入吖

應該畀區議員acting立法會議員

岩呀，總辭唔係唔得但一定要有條件
唔係只係投降

2係唔總辭都一定要做既野

反對公投結果只會係兩邊繼續鬥落去分化
仲有提醒你對德宣戰既唔係Churchill, 係臨落台既張伯倫

初選結果點反映要唔要總辭?
可唔可以解一解?

留任與否未見有一面倒共識，直接用初選結果推導大部份民意支持不留任本身就冇supporting
有爭議性既事用公投解決喺文明社會係好常見既事
以黃營財力唔見得完全冇資源搞一次公投

感覺一提話辭完去英國流亡議會就沈post

初選結果顯示咗部份議員得唔到民意授權/支持
無民意授權/支持下接受委任嘅民主派係咩玩法

想問如果下年又話唔選要委任又含淚接受？

咁即係初選入圍既就唔入
迫暈白頭佬果d入去就ok?
其實我真心no preferences, 因為入唔入都係咁
真心支持中產專業人仕移民唔為香港揹書

最唔明係中共話委任就委任，完全無任何人去challenge，咁仲抗爭啲咩？
中共話咩就咩，仲點係制度內抗爭？
下年又話委任咁點搞？以後唔使投票啦